Tuhande üheksa saja kümnemal aastal Martsi kuu kahekümne kuiendamal pääwal ilmusiwad Laimjala walla kohtuse talu mehed Laimjala wallast Antoni Kask ja Aleksander Säärel ning awaldasiwad et esimene neist Antoni Kask on oma elumaja, mis on Laimjala waldas, Audla külas Tõnise talu õues müünud Aleksander Säärele saja wiiekümne rubla eest, millest rahast Säärel tänasel pääwal wiiskümmend rubla Kask'le on välja masknud, aga sada rubla tuleb Säärel kahe aasta jooksul ja nimelt 1 aprillil 1911 aastal wiiskümmend rubla ja 1 aprillil 1912 aastal wiiskümmend rubla, selle kuha peal kus maja praegu on wõib ta ilma mingi tasuta wiis aastat olla. Maha kriipsutud "aastal" 
Aleksander Säärel [allkiri]
Anton Kask, aga kuna ta ise kirjutada ei oska kirjutas tema palwe peale Georgi Kirst. [allkiri]
1910 aastal Martsi kuu 26 pääwal Laimjala walla kohus seega tunnistab, et see siinane suu sõnaline lepping, mis talu meeste Aleksander Säärel ja Antoni Kask wahel tehtud, kes mõlemad walla kohtule tuntud, on kirjutud akti raamatu esimese jäusse No 8 all siin juures peale ette lugemise oliwad mõlemad sellega rahul ja kinnitasiwad Aleksander Säärel oma all kirjaga, aga Antoni Kask eest tema palwe peale talumees Laimjala wallast Georgi Kirst.
Eesistuja: A.Jõeäär [allkiri]
Kirjutaja: A.Küng [allkiri]
